椎間盤突出一問

小弟半年前開始屁股痛，之後再伸延左去大腿後面，到而家成隻左腳都會痛。
到左12月經醫生證實左我L5既椎間盤突出，壓住神經線。
做左幾個月物理治療都無好轉。
各位師兄有冇咩方法可以減少痛楚？小弟好想快d好返做運動

我係第四第五節果part突出
做多d物理治療師教你嘅動作
我自己就覺得推拿推開條筋都有幫助
另外你可以search 下mckenzie therapy / method

係咪坐底唔可以提高申直隻腳？會屁股後面抽筋咁痛？

我之前成半年都係咁 屁股到大脾位痛 睇左好多間跌打 慢慢就唔痛

係啊師兄
行路都唔可以行太耐，隻左腳會好似比火燒咁

買護脊床同人體工學椅坐 起碼唔會惡化先

有無手術幫到你

得閒吊下

最好既方法應該係長期臥床，長時間企同埋坐都會加重腰椎壓力

就係唔想做手術，想用保守治療

點吊？

點發現自己有椎間盤突出？

去泳池游水,踢自由式腳,keep住做物理治療
家父都係咁樣康復返,大約做半年

照左磁力共振同睇左骨科醫生

記住唔好用蛙式踢水

我最近一兩年就已經係咁
但得隻左腳有事右腳冇野
我仲以為自己拉筋整傷左
一直都冇理過佢以為會自然好
點知咁嚴重...私家檢查我又付擔唔起

點樣整襯
我懷疑自己都有腰痛

醫生話係長期姿勢唔好引致

我L3/4 L5/S1 出事

自己得閒拉下筋，做下運動練下腰肌會有幫助。

我個陣做物理治療無乜效
都係靠拉筋同埋游水

巴打介唔介講大約幾歲??

19

懷疑自己都有問題，應該睇邊科先?

師兄而家係好翻，無再痛？

應該仲讀緊書

係

睇到即刻坐番好
巴打咁後生就出事

彎身都有困難 何況拉筋

keep住做瑜伽同拉筋
我自己都係腰痛，跌打話我係椎間盤突出，兩年內打乞嗤都拉傷腰肌三次，睇過骨科，物理治療，跌打，推拿，針灸，全部無用，最多好返幾個月，之後又再翻發
最後發覺求人不如自救，去上瑜伽，一開頭其實好多動作做唔到，不過真係要持之以恆，我而家拉咗大約半年，早晚都拉筋大約一至一個半鐘，真係感覺到鬆咗好多，起身可以正常活動到先，雖然feel到仲未好哂，不過我相信拉鬆哂之後，筋骨都會復位！

利申：2011年開始痛

呢個唔係扁平足咩

我情況同你一樣，我而家係油麻地一個叫陳家蕊嘅女中醫到睇緊，佢針灸同咩衝擊波治療，做咗兩次，平時企企坐坐係到係好咗，但訓覺依然勁痛。我係淘寶買咗腰封同一個頂腰嘅托，都有D作用，但始終只係用咗幾日，你有需要多D資料可以PM我。

我都係好似19就發現 本身以為肌肉痛 所以冇理 點知後來照鏡見到盆骨都歪咩 即刻睇醫生 佢send左我去物理治療先 然後個人即刻話 你去睇骨科 應該係椎間盤突出 再去照

仲有盡量唔好向前彎身同唔好坐軟梳化同蹺腳坐。

做單槓雙手扼槓靜止懸吊，用地心吸力拉鬆脊骨！

X光係照唔到椎間盤突出，因為X光照唔到軟骨組織，要做磁力共振。

有無師兄知唔知大約幾耐先好得返？

我18歲個年有椎間盤突出，之後物理治療，跌打乜都試過，都冇用，當時好消極，之後開始出現腳痺，之後去左私醫神經科睇，佢最後建議我打類固醇，之後再配合食藥，游水咁康覆，依家都過左幾年，唔會話完全好返，但唔影響日常生活，做到運動，我個人建議一開始試下游水，拉筋咁，注意日常姿勢，真係唔得先諗打針，做手術

師兄你話唔會完全好返姐係點？會痛？

推

我估佢係話會有某D動作做唔到
例如我係唔可以平瞓硬地，始終都仲係有少少痺
同埋如果有幾日無拉筋，你又會feel到情況變差，所以要keep住拉

咁後生就有,平日你坐或訓習慣係咪好差???

其實都冇咩特別。只係有寒背

各位巴打，其實有呢個病係咪唔踢得波？

23歲果陣 l3/4完全壓住神經線 差啲癱 做完手術後無事
不過就仲慢慢改緊啲壞習慣

呢個真係好有用
但係好多人都唔識放鬆

做完手術之後就完全冇痛？

我現在都有間中出現腰痛

但早幾年係間中痛+間中出現超痛
照X ray 好彩只係小側灣
之前擔心係骨刺,突出,窄等等....... (上網search 過最懷打算個種)

最近少痛左原因唔知係咪用左衝脈機+訓時搵毛布託住腰

只可以話冇。游下水會好啲既，不過治標唔治本

意外導致椎間盤突出
MRI睇唔到壓住神經線，骨科醫生話唔洗做手術
但跛行(行得幾十米就郁唔到隻腳 要停低抖)&坐唔到(坐直唔夠15分鐘就腰痛)左兩個月...
都係睇緊物理治療..最好情況都係隻腳可以鬆一日(行到3 4百米)
好彩係我唔算好痛，但行得慢過老人家 好灰心

我都淘寶買左個腰墊瞓覺 真係無咁痛 同埋舒服過用毛巾墊
但腰封唔好亂用，好易依賴 d肌肉更難train up

睇物理治療有用？我覺得冇咩成效

你哋係咪屎忽對上少少凸出果度痛?我彎少少腰咁坐就好痛 但坐直就冇咩野....對腳不時仲有啲抽住抽住嘅感覺 你哋係咪都係咁?

巴打試下自己做針對腰既瑜珈動作
我次次物理治療(主要電療/磁療止痛)完無咁易痛我就做
類似
你自己再google啲youtube教學睇下
最初腰唔慣用力會痛左 但慢慢練返d core都好

我早幾年試過咁 尾龍骨坐耐左做野就痺痛 後尾坐車屁股大脾針吉痛
個陣話係姿勢不良搞到一邊腰背肌肉緊 少少影響坐骨神經
物理治療師幫我做左幾次電療 超聲波 牽引
自己注事返姿勢就好快無事(尤其注意辦公室椅要加腰墊 大舊個d 逼自己坐直)

早兩年痛到入急症 完全行唔到 ......咩方法都試過 之後check 住睇中醫醫到而家唔痛

呢個post

多年前撞車，撞完之後當刻冇事，冇理到

幾個月後條腰開始唔舒服，開始睇骨醫

七年黎乜都做過咁滯

依家係腰陰陰痛，左腳會痺到落腳掌，有時會背隻痛，痛到前胸貼後背抖唔到氣，feel 到個肺，有時個胃俾d 骨/肌肉拿住拿住，消化都唔多好

上年照左mri,x光，話有軟骨組織突左出黎，要做手術先切到，唔會自己縮返入去

呢幾年骨醫，推拿，物理治療，啪骨槍，針灸，大大力㩒落條骨度，電療，全部冇用，依家做下針灸拔罐，叫做舒緩下冇咁痛

返寫字樓工，坐一陣就痛，要企 已經買左d 好貴既腰墊，同埋坐姿都好注意，因為一坐得攣就會更加唔舒服，冇計照頂

運動照做，唯有做多d core,強化下半身肌肉

每晚都會拉下筋

老豆都曾經有
朋友介紹喺珠海有個中醫 用跌打加針灸斷尾

同埋樓下有人介紹hold 住單槓，等條腰放鬆，會聽到d 格格聲，好舒服

唔知有冇人試過

我會訓係床，聚晒身既力去條腰，再聚落去張床度，又係會格格聲，1999

仲有有椅背既櫈，雙手扶住扶手，用條腰聚向後，又係會格格聲，鬆晒

師兄睇咩中醫咁勁？介紹下

d 三姑六婆介紹做艾炙 真心有用 我keep 住做左一年 再加拉筋同游水...... 一定要keep 住做運動 同 盡量唔好搬粗重野住 ......加油巴打 大家都係過來人 明白有幾痛苦

仲有......唔好太迷信同洗太多錢係物理治療 我覺得係無用同呃錢... 拉筋同游水係我試過最有用既治療

拉筋有咩動作可以做？

我都中左，我應該壓住馬尾神經，除左痛仲成日有肚痛想開大感覺，好煩

睇左好多資料，其中最終極係做內窺鏡既微創手術，但公家及大部分醫生都唔會即刻比你做，一定要試晒保守治療先，

之前search個有bro既post係公家醫院做，完左即刻無晒事，可以自己搵下資料

我諗緊搵唔搵私家，希望保險cover到晒，公家連MRI都唔知排到幾時!

無錯呀
我試勻哂咁多方法，拉筋真係最有效
巴打可以試下去書局買D坐骨神經痛嘅書，入面好多都有教點拉筋
不過我覺得唔夠全面，去做瑜伽會有更多嘅動作，做完你就知會鬆咗好多，完全兩回事

可以試下打類固醇

我上年8月炒車L4-L5突出

做到而家好返曬

都係果句日日都要拉筋同埋要游水

針灸好似幾有用

唔好比個Post沉，希望多D人知道腰痛可以有幾嚴重，我就係太輕視腰痛，過咗一年到試過行唔到先死去睇！

頸椎同腰椎，冇事就好地地，一有事，就算少少事都周身唔自在

做完就唔痛？
咁之後仲可唔可以做運動？
同埋有冇其他後遺症？
大概幾錢到

呢2個都唔錯 可以學下

打類固醇驚會依賴左....一痛就打 樓主可以一步步黎 不過有心理準備係會跟住一世

有問過醫生。做手術私家大約11，12萬左右